能力越大 責任越大 咁神唔係應該服務世人咩？

點解仲要人去信奉佢崇拜佢
定所謂既神都係自私精？

本行認同

神如果愛我地用佢既全能就會拯救我地，但佢無咁做，即係一係佢就唔係全能，一係佢就唔愛我地

用“人”的logic去想制定呢d logic的神係乜野道理？

如果係信神的話，佢制定的所有法則只係規範世間萬物，而神卻在“萬有之上“。

所有論神/上帝本身一開始就犯佐一個錯誤：將神同人放喺同一個標準/佢所定的世間or宇宙法則之下討論，但神同人一開始就唔喺對等的立場上。正如人同惡魔/魔鬼亦唔喺對等的立場/位置。

結論喺人只能單方向接收神的旨意。

根據你講法 神係萬物之上

神=超出認知既存在=唔存在

認知唔到同唔存在有咩分別

係的, 但呢個"存在又唔存在"的神卻會影響我哋受造物, 如果你係有信仰的話

睇你係唔係stand on "無神論"/"唯物"啦. 呢樣嘢如字面所言"信則有不信則無", 包括神存唔存在, 影唔影響物理/物質世界

又, 你講的係2個"獨立事件"來的:
1. 神"存唔存在".
2. 響"人類角度"上睇認唔認知到"神"存唔存在.
3. 呢個可能"人類認知唔到"的存在有冇影響物質世界 (小弟加的第3點)

當然對唯物論來講, 第2點係好緊要, 如果認知唔到, 咁喺"人類角度"來講"神"存唔存在係唔重要. 而第3點亦變得"不可知"/"冇需要搞清楚".

修正一下巴打講法:

神=超出"人類認知"的存在, 唔等於企喺"絕對角度"上唔存在.

只能講, 超出"人類認知範圍"的事物, 唯物主義者會認為唔使理, 亦理唔到. 企係信仰者角度, 就只有"信"同"唔信"呢2個choice.

亦因為咁, 所以"神"同"信仰"本身, 係冇logic同"人類角度"的理性可言.

咁就睇你講緊咩神啦
「太初有道，道與神同在，道就是神。」 (約翰福音 1:1)
耶和華唔係人，本身係道路真理生命 果D 抽象嘅野。耶穌咁人性化係佢道成肉身，因為神係道，無得唔follow自己嘅道，先至要犧牲羔羊救贖我哋。
除咗耶和華，其他都係鬼係撒旦，人拜就係拜偶像。
「外邦的偶像是金的，銀的，是人手所造的；有口卻不能言，有眼卻不能看，有耳卻不能聽，口中也沒有氣息。造他的要和他一樣，凡靠他的也要如此。」(詩篇 135:15-18)
「若撒但趕逐撒但，就是自相紛爭，他的國怎能站得住呢？」 (馬太福音 12:26)
聖經講到好明，偶像係人手所造，咁係冇用。有用嘅講唔定係鬼，但用鬼趕鬼即係要人哋自相紛爭，點會盡心盡力？講唔定仲有仙人跳

係, 基督教"神"本身就係"道", "神"本身就係道理, 真理同生命, 而唔係我哋形象化的東西或個體

所以亦如小弟所講, 其他正教的最終目標都係"道理, 真理同生命", 咁其實大家都係仰望住相同的"神", 相同的"道".

當然, 自然亦會有人出來爭論, 乜嘢係"道路, 真理同生命", 又或者濫用扭曲"包容"的原意, 變佐: "你的道路唔等於我的道路", "你的真理唔同我的真理", "你的生命唔同我的生命"呢種中共式語言偽術.

基督教講的呢3樣嘢, 係一把絕對的尺, 放之四海皆準的最最最基本原則. 亦係"人之所以為人, 而唔係野獸"的理由.